\begin{Soln}{3.1}
On appelle $x$ le prix d'un croissant et on peut écrire $1.83 +2x = 4x + 0.47$. $$1.83-0.47=2x$$ $$ 2x=1.36$$ $$x = \dfrac{1.36}{2}=0.68$$ Le prix d'un croissant est de $68$ centimes.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.2}
On appelle $x$ le nombre d'entrées dans le parc. On cherche à résoudre : $$7x = 35 + 4.5x$$ $$ 7x - 4.5x = 35 $$ $$ 2.5x = 35 $$ $$x = \dfrac{35}{2.5} = 14$$ Au bout de $14$ entrées les offres sont au même tarif, donc à partir de $15$ entrées la B devient intéressante.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.3}
Soit $x$ le nombre de minutes alors on doit résoudre bain = douche c'est à dire : $$15 \times x = 200$$ $$ x = \dfrac{200}{15} \approx 13.3$$ C'est à dire $13$ minutes et $20$ secondes. Si on reste plus longtemps alors la douche consomme plus.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.4}
Soit $x$ l'âge du plus petit alors :  moyen : $x+3$ et grand : $2x$ et $$x+x+3+2x = 35 $$ $$4x +3 = 35 $$ $$ 4x = 32 $$ $$ x = 8$$ Le petit a 8 ans. Vérifions : $8+3=11$ pour le moyen et $8 \times 2 = 16$ pour l'aîné. Total : $8+11+16=35$. Les âges sont donc de 8, 11 et 16 ans !
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.5}
Soit $x$ la base du triangle.

\begin{minipage}{0.58\textwidth}
L'autre côté mesure $x+7$ et le périmètre vaut $$ P = x + x + 7 +x +7 = 35$$ $$3x +14 = 35$$ $$3x = 21 $$ $$ x = 7$$ La base mesure $\SI{7}{\centi\meter}$ et les autres côtés $\SI{14}{\centi\meter}$.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
\begin{flushright}

\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\draw (0,0) -- (7,0) node[midway, below=2mm]{$7$} -- (3.5,13.56) node[midway, right=2mm]{$14$} -- cycle node[midway, left=2mm]{$14$};
\end{tikzpicture}
\end{flushright}

\end{minipage}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.6}
Soit $x$ la part du premier. Le second a $x+5000$ et l'autre $x+4000$ donc : $$x+x+5000+x+4000=60000$$ $$3x +9000=60000$$ $$3x=51000$$ $$x=17000$$
Le premier a $17 000$\euro{}, le second $22 000$\euro{} et le dernier $21 000$\euro{}.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.7}
Soit $x$ la longueur de la seconde partie. La première partie est donc de $x+9$m et au total $x+x+9=45$.
$$2x +9 = 45$$
$$ 2x = 36 $$
$$x = 18 $$
La seconde partie mesure donc $18$m et la première $18+9=\SI{27}{\meter}$. Vérification : $27+18=45$.
\end{Soln}
